外交部駐港特派員：香港困難僅暫時 中央支持特區政府懲治犯罪份子

外交部駐港特派員謝鋒表示，香港面臨的困難只是暫時，中央政府堅決支持行政長官林鄭月娥帶領特區政府依法施政、警方嚴正執法、特區政府有關部門和司法機構依法懲治暴力犯罪份子，及愛國愛港人士捍衛香港法治的行動。

謝鋒在深圳出席前海合作論壇時致辭，提到社會圍繞修例問題出現紛爭，一些極端激進分子訴諸暴力，衝擊立法會、包圍員警總部、堵塞交通要道、抗法襲警，甚至公然衝擊中央駐港機構，污損國徽，噴塗侮辱國家、民族的字句，嚴重踐踏香港法治，觸碰一國兩制底線。

謝鋒表示，絕不能坐視一小部分人肆無忌憚踐踏法治，特區政府在真誠聆聽社會意見，引領社會重回理性對話、聚焦發展的正途，公署亦要求外國勢力收回黑手、停止玩火。